點解連登仔成日要笑台灣落後？

其實落後係咪一件壞事呢？
係支那大城市到處摩天大廈巨型商場
無現金城市 咩網上落單app叫的士呀真係咩科技野都有齊
夠先進啦掛？點解無連登仔去住？

美國大把小鎮上網仲慢過支那多多聲 更加無咩一落街咩都有外賣app支付寶呢啲野 巴士都成粒鐘先一架 咁落後點解又叫人美帝？

其實一個地方好唔好根本唔應該以落後定先進來比
生活上有無壓力 環境好唔好 多唔多免費娛樂 日子過得舒唔舒服先係我地人生主要目的，唔係咩？

仲有班人成日用來打J既香港夜生活呀 零晨落街都大把選擇 無得輸
其實有無諗過呢啲所謂既方便先進係建基於好多人輪更番夜放棄家庭生活身體健康換番來既
當一個地方咁多人過住呢啲生活 個個地方真係會係一個好地方？

仲有醫療 教育問題就唔講啦因爲不嬲講移民問題時都無人提呢啲香港輸蝕既部分

落後+自大先係死因

維港夜景
獅子山精神
香港人嘅驕傲

獅子山精神

唔通笑人先進?
利申 睇內文都廢事

唔抵得台灣姐d人
見台灣唯一一個有機會可以逃離中國魔爪，d人咪眼紅
就好似點解澳門狗有事就屌香港人咁，都係出於眼紅
自己做唔到，人地做到，仲唔嬲爆爆咩

啱呀
現代高科技養殖場養既豬成日都好自豪好快樂
笑個啲野外無人養既豬連野食水源都要自己去搵

獅子山精神，笑撚死人

無人笑佢地落後，只係笑佢地唔知自己落後，自大到要去同人比，講到自己點好點好

美國小鎮果D叫偏僻唔係叫落後
台灣果隻落後係市容爛過鳩 醫療教育水準垃圾
明明咁撚垃圾仲要自大
再加上佢地成日D facebook/content farm出埋D咩台灣全球最友善乜乜乜打飛機文 其實真係好撚嘔心
又唔見英媒寫台灣全球最友善
日本從來都唔出D文喺到賣日本最友善乜乜柒柒 其實有D野你係就係 唔係就唔係 唔好成日出PO打J以為打得多會變真先得

醫療水準垃圾？東南亞人質事件個女人都係台灣幫佢整返個樣
教育水準垃圾，會有人材整電子野，導彈，衛星？

台灣大學連猴子都有位

你有睇日文野咩

有時覺得自大既係連登仔
睇下周邊香港人既質素先啦

樓主既講法就等如

其實你地個個都話要賺大錢，其實心靈上既滿足先係最重要

你無錯既，支持你繼續堅持自己既理念，加油

喺度笑鳩第二度落後過香港嘅傻閪
又咪係一樣夜郎自大
同佢哋口中自大台仔有乜分別

台灣醫療落後

睇專科今日上網約指定心水醫生後日可以睇
有事要手術等1，2個星期 健保保你基本洗費
要高級器材藥物就自費加 無錢直接做都得

香港你咪試下有事唔睇私家輪公立睇下排幾耐咯

教育黎講香港呢啲由小學已經將人分為上下等人既金字塔制度真係先進？

其實港豬無知, 淨係睇表面.

鬼島雖然廢, 但科技實力亞洲黎講, 半導體應該淨係輸日本.

至斃係幫人地賺大錢呢
咁不如自給自足尋求心靈上既滿足

呢句野套返落香港人到真係無得輸

屈人寺

長和 恆基…

你講緊澳門狗?

呢啲只係大眾最出名，台灣仲有大把

香港還有黨中央

支那差係輸政府制度, 支那好唔使仆黎香港啦.

你唔係信中國到2017仲未收返台灣

我覺得係好多五毛想分化港台關係

台灣廢極都好過中國，有得揀都揀做台灣人唔做中國人

台灣係某幾方面比較先進
香港內科手術，好似肝臟移植，胸腔內科手術呢啲高難度手術咁，全世界冇幾個地方可以好似香港咁做得咁好

外國聖誕節全部舖頭閂哂門好撚落後

應該得窮撚先會覺得落後嘅地方舒服

金融業屌打台灣十條街啦

台灣人咁乞人憎嘅主要原因係因為自大

香港人去台灣讀大學真係笑撚死人，哈哈哈

事實你住落台灣唔會覺得台灣比想像中好。
生活係平好多 節奏都慢好多但其實成個市容都算落後。 佢地係有勁人勁野 好似半導體係世界數一數二但其實好多都回流番台灣 情況都同香港咁
連登仔去過台灣一兩次就覺得人地好好

利申 人在台灣

台狗 澳門狗不用分得那麼細

係你冇錢睇香港勁果d姐

香港人從來都冇放台灣在眼內，係亞洲我地只會同日本新加坡比，唔該台灣澳門依d第三世界有返少少自知之明

媚外懶理性咪你呢d冇骨氣既賤種狗

整容技術咪唔垃圾
全世界都知香港私家醫院水準高，係香港人窮醫唔起
有人整電子野導彈衛星就代表教育水準高就真係得啖笑
你咁講支那教育水準咪世界上數一數二
中國導彈之父錢學森都係喺鬼佬地方畢業 台灣全部土炮畢業靠自己教育教出人材

台灣其實係思想上嘅貧富懸殊太大
而且個社會容納唔到叻人

極大部份人蠢到仆街
完全無思想 極度羊群效應
然後台灣勁嘅人太勁
所以根本直頭睇唔起自己人
超多研究員 教授全部走左就唔返

自己人都睇唔起自己人
嗰班人仲覺得啲外流叻人係自己國家培養出黎
覺得台灣好勁 成日打丁
就好似啲老母覺得仔女自己生出黎
不論佢成龍成鳳都係自己嘅功勞咁
林書豪咁樣都可以吹話係台灣之光
抵比人笑啦

美國其實都一樣
最叻嗰啲人唔會睇得起其他人
但至少人地最叻嗰啲會留係本土（當然原因係美國資源多啦）

台灣最美的風景是人
樓主係咪近排睇到台灣人就衰屌幼齒都無香港咁重刑罰，想奶下台灣鞋底過去玩埋一份？

一邊剩係講好一邊剩係講衰 點比較

臺灣生活無壓力都講得出

樓主你返屋企食屎啦你

台灣係市容差，*感覺上落後*

我睇到樓上話台灣醫療落後都忍唔住笑咗出嚟

點解大家要恥笑民主菲律賓落後？

窮人醫唔起仲唔代表差？

其實台灣點樣自大？

好多五毛 兩邊開post 引戰

去過一次覺得交通好大問題,紅燈車照過

班細路上網打機比台仔激親啫

佢地交通規則係咁

比車轉彎同時行人可以行
老實講 呢D 情況 次次都行人優先
台灣D車係每一次都慢轉讓我 讓所有人

反而係香港 D班馬線 我見親有車
我永遠都無信心D車會讓我..一定比車行先
尤其的士小巴貨車

睇完上面，簡單黎講

香港岩有錢人住
台灣岩窮人住

垃圾中華台北 邊有人會移民去台灣? 如果有係因為你廢囉,係香港生存唔到 有錢人同有能力既人一定係中意香港多過 中華台北 中華台北冇野好過香港

小轉彎呀鄉下仔

無乜留意過笑台灣落後
日日有新聞忍唔住笑台灣淫亂就真

香港D司機99.99%唔會讓, 轉燈一樣搏照衝. 唔講全世界, 但支那同香港呢2樣真係不相怕仲.

係LO, 廢人一定走, 留返個廢港俾你班自稱有能力既神人慢慢玩LA.

人唔笑狗都吠.

香港人何嘗唔係有事就屌澳門人

所以咪話……

呢度班人幾大呀
識撚諗咩
盲反就最撚易
同細路仔小學雞對罵個性別差不多
但係你反完 同時睇得清自己
唔雙重標準咁分析比較事情

呢度既會員就算啦

台灣交通死亡率+人數係高過晒全東南亞.

但唔係因為紅燈???過車LO.

台灣都有人吹奏

唔好一嘢打中佢地要害得唔得

「BNO都好勁呀，雖然連英國本土都冇居留資格」

香港有紅燈班馬線話d車唔讓你俾你過?
up乜鳩?

你講笑啊
去過幾次台灣d車都係重來無讓人，佢地見到有人仲會渣快d

香港起碼都叫有一兩架會係斑馬線到讓，台灣我係未試過有人讓

其實笑佢哋又井底 又串

去旅行覺得人地地方舒服

唔等於喺嗰度生活工作居住都舒服

台灣翻到黎搵幾錢一個月呀小學雞

而家既港哩同支那賤種有屁分別咩
自我膨脹同時又眼紅人地, 民主一樣野已經收你皮啦, 你咪笑人囉, 人地唔講出聲個心都恥笑緊你班無民主既港奴啦

我係到就可以為大做總結
1.每個地方都有好同唔好 你地拎D細項黎比根本 人比人比死人
2.人總有虛榮感 見高就拜見低就踩 搞到自己好似比人威咁 港澳台既人都係
3.以偏概全是最低級的論證方法

起碼好過你係台灣讀大學
讀毅進起碼可以去做狗，你台灣d 19大學畢業可以做d咩

落後唔係問題，但要有自知之明

除咗喺連登我無聽過

講自大邊夠香港人

見識過台狗嗰種自大未 有冇香港人鳩叫Hong Kong No.1?

咁你不如講下台灣d 19大學畢業返香港可以做d咩啦

老實講,你要用而家黎比
台灣實比唔上香港
人工低,都市發展仲係落後過香港
但香港而家慢慢就比共匪搞沉
近年香港搞成點大家有目共睹
而台灣就係慢慢進步緊既
而且係個邊生活係舒服過香港
既然改變唔到香港,咁就唯有走架啦
我就唔明移民有咩問題

繁體支那同支那冇分別，不停覺得自己地方有幾巴閉 撚有人識你taiwan咩

我怕你係台灣畢業連做狗既資格都無

移民冇問題，但唔好吹到台灣天堂咁啦
人又戇鳩，地方又柒，仲有大把港狗幫手吹奏

Taiwan No.1!!!!!!!

香港人有自我膨脹 香港點柒都好過台灣啦下話
有民主？咪又係台灣省 當自己立左國？

台灣人自大過強國人，有民主之外一無是處

你自己住深水埗就屈全世界陪你住
台灣個個都住台北好有錢

得啦，知你唔係香港人喇，五毛狗

但吸引到好多戇鳩仔幫佢地含

對住你呢d澳門狗好難唔自大

各花入各眼架姐
大家追求既野都唔同
人地覺得係天堂咪移民
你覺得係地獄既咪留返係度

呢啲post睇下咪算囉 全亞洲有邊個國家/地區連登仔係冇屌過

笑台灣喺高登年代一早有 扮乜老屎忽姐

agree 係又屌 唔係又屌 點解可以咁燥底

你哩D澳門狗廢到不值一提

其實台狗唔撚咁臭串
撚會show佢哋咩
踩港撚收皮啦

台灣同香港都有得討論下
澳門企開小小啦屌你老母

香港的確唔係一個好既選擇 不過講移民既話送都唔去台灣啦

睇個POST D正負皮就知 呢個世界仲係好多正常人 唔係得癲狗係到亂咬人

好多踩港撚 快d移民去台灣省啦

最尾好中

笑台灣法律垃圾先R晒頭

明明就搬德國個套過黎
笑台灣法律垃圾即係德國個套都係垃圾

仲要台灣既民法權威去德國學法個陣係師承納粹德軍既法學權威

剩係講台妹都高質十倍
屌個閪都唔會扭扭擰擰又乜又柒

香港除非你係老闆或者上流人 否則只係一個日日都只係得工作做一世只係為咗一層幾百呎樓嘅奴隸 一個先進國家用有冇得住嚟做標準其實好可悲

香港跟大英帝國
綠色公仔燈真係過得馬路
日韓唔知啦
中台都係綠燈照係有車轉入嚟

良禽擇木而棲
睇好香港 咪繼續o係香港生活
覺得香港無得救 自自然然會走
至於走去落後定先進地方 要睇能力之餘 仲要睇你想要d咩
有咩好拗

佢同立左國其實有乜分別?
有自己既總統，貨幣，軍隊
利申：唔識政治

係其實好想表達呢樣
先進但係服務上等人
下等人就競爭少量餅碎

另一個地方所謂好落後
但大家都有基本保障包括醫療 容易負擔既住屋
咁到底邊度比較好呢
我諗每人都有唔同既答案
但我作為唔係精英呢世入到ibank呀做唔到專業人士既普通人
我會覺得台灣舒服啲

大學台灣可能差個香港
工業黎講香港車尾燈都見唔到

其實
衣食住行

除左食，香港有咩真係大勝台灣？

衣：平既一樣有fast fashion: Zara H&M Uniqlo, 貴既唔洗講全部luxury brand 全世界都一樣，潮鋪invincible 咪差不多
住：空氣、環境 唔洗比較喇？
行：有真高鐵 個幾鐘北至南， 要揸車 揸機車 泊車搵位易過香港，的士佬、價錢 都正常過香港

高雄係亞洲數一數二的宜居城市
香港呢？

其實好多國家行人綠燈都可以轉彎

台灣舒緩科發展好過香港百倍

症狀藥物效果副作用都要公開寫明比病人了解
唔似香港高高在上，詳問佢都閪你或hea答過骨

創新都係啦

全球百大科技公司
人地死極都有間台積電
香港？
笑撚死人

成日笑果班現實中通常都係一班好可悲既人
佢唔靠係連登笑人串人 就連最基本既存在感都無埋

驚世奇則算唔算創新

食呢樣野好難講 每個地方都有唔同飲食文化

有班細路打機輸俾台仔嬲豬

對住中國狗大叫 taiwan no 1有咩問題? 講得好好

因為「笑」先係連登仔既目的
笑啲乜野根本唔重要最緊要有得笑然後獲取優越感

十年前嘅八達通

大家隔一個海
投胎投得好 個份優越感 台仔唔明架啦

一句講哂 有得揀
你想做香港人定台灣人

Taiwan no.1係拎黎撚鳩啲支那狗
連登仔以為人地真係自大
真係自大就唔會叫自己做鬼島啦

咁香港有世界各國美食 真係數一數二既

論國際性台灣的確比唔起香港 台灣既國際地位一直比中國打壓

剩講交通系統亂過鳩就知好垃圾

其實好少笑佢地落後
笑佢地井底之蛙啫

同香港比工業
李嘉誠都係靠串膠花起家咋
比都搵返樣相同年代既比啦
一線城市仲同你發展工業呀？

冷靜D先啦
香港最多咪城市
台灣應該都算係個國家
點比

咪咁啦

你地講到香港係國家咁
拎佢同德國英國美國台灣比

齒輪互笑

班台仔冇腦

應該得你地咁樣諗［sosad] ，台狗自比日本，仲唔夠自大

淨係有班台灣豬閪明明乜柒都唔掂但日日係到鳩叫TAIWAN NO1就知呢個地方無得救

你班澳門狗又乘機入來圍爐

香港個創科局長都係台灣走過來

你就知咩料

咩都拎gdp 出黎講
支那式打飛機 香港人就真係學到足la

其實香港創科局有咩政績...？

唔笑落後=一定要笑人先進 ?
你合埋把口唔笑唔得架咩

人地一人一票選代議士已經屌打我地啦
04年開始講取消功能組別 點知12年功能組別仲多左 到依家都冇人講取消功能組別

痴撚線

證明人地高科技業比香港先進囉

其實私家都係咁

新加坡夠係咁啦

人地一定要你認?

加拿大唔係都得咩？

香港d醫生知你係有錢佬醫術就會係世界第一
窮撚？等下先啦，下一位！

香港肝臟移植

連登仔又一雙重標準例證

其他地方無勁個d?

台北唔算落後啦 台南可能差d 有錢過台灣隱世其實幾正幾好洗 台灣有天險海峽可守 香港直接高鐵動員運兵 物價平 有文化d 台妹 旅遊景點多到 有名你叫 褔爾摩沙 香港人咪再坐井蛙 夜郎自大la

係叻既人都唔願留係台灣 留唔到人材

但條友來左香港之後都唔知做過咩出來

點解笑台灣落後井底
就會有踩港撚出嚟話香港咩咩咩垃圾

首先 兩者完全冇關係
笑佢哋就等於話埋自己垃圾嘅地方出嚟先得?

而且自己地方都唔撐 走去奉承其他地方 好極都有限 而且都唔明白你哋嘅含意
你係想趁人笑台灣嘅同時令香港進步 定係話俾人知

你窮撚去旅行只去得台灣 所以就唔俾人笑台灣井底得嚟又臭串?

有地產金融賺大錢唔玩玩工業 真係識玩

證明香港呢度，正係識用錢買人，但無其他配套
變相尸位素餐
無野做到

幾百蚊租屋，三流城市可能係

澳門狗就真係串串貢乞人憎 想打柒佢老味 台灣人nice的比例一定比澳門狗高 澳門狗有一種香港人的鳩屎 台灣人未必有

租金平係好事？點解唔係想租金越貴越好？定係因為你冇樓放租

自吹自擂世界第一，之後收你勁多錢，到你就快唔掂既時候，踢返去公立醫院，廢事向佢到唔掂入佢數影響生意

賺大錢

見咁多人讚健保，其實個邊健保出佐好多問題，例如好多公公婆婆日日睇醫生當身體檢查，又有好多醫生混水摸魚式收症，同埋健保睇醫生咁平令好多外國撚都返台灣睇醫生，個健保制度係台灣就黎爆，用好多好多錢，係一個好大既經濟負擔，好多台灣人都吵緊

去完台灣

覺得根本係用繁體字嘅中國大陸

你覺得逃離到咩？

唔通發展工業賺大錢？
仲要搵國家去比

笑撚死啦 台灣環境好 民生定經濟？

大英帝國遺產

唔係笑佢落後

係笑佢落後但以為自己勁

世界大事一概唔知

就係睇佢啲新聞連7-11有新產品都可以打晒飛機話台灣獨有重要播2 3日

講自大,亞洲有邊個國家自大得過連登國

應該私家 vs私家?
政府比政府?

呢個post好撚多5毛狗

日韓台除左便利方面外,已經全面屌打香港

中國泰國都好快超越香港架喇

台灣都算落後 係咪畀五毛洗左腦

根本連登仔成日話要離開香港依個鬼地方
但又唔想放棄香港既生活習慣同節奏
同埋香港既國際地位

台灣印象中無分政府同私家

好人好姐點解會想租平

我覺得香港人中曬共匪嘅統戰陰謀，令到港台唔能夠合作抗共，其實我覺得澳門都一樣，只係宜家澳門已經全面充斥五毛on9根本已經冇救！

最後我希望：

正統中國萬歲！
中華民國萬歲！
三民主義萬歲！

我覺得係因為長期屌得多iPad 港導致心理唔平衝， 要屌柒寶島D 樣柒男都可以屌到高顏值大波妹來令自己好過D

一早知你支那五毛啦

見到呢段真係好撚認同

大陸舊區好多無房產權既樓

呢d租好平
唔會受私樓市場影響租金上昇

頂唔到台灣d偽中文同sissy mandarin

由比英國高等白人圈養，墮落到要比支那翻身農奴管已經夠慘，唔笑下豬圈出面d人遲早會心理不平衡

戇撚鳩，祝你全家生性病，老母日日俾狗屌

香港醫療技術真係掂 不過有料既都去哂私家 公立仲有人咩

心水清
窮人就緊係想錢俾得愈少愈好，服務愈多愈好。
連台灣人都知道唔係長久之計想改革，連登就喺度吹奏，笑死

沖出黎7
紅燈係可轉彎，得閒去多D地方見識下啦

香港人咁撚崇英，幾時去英國佬門口搖頭擺尾，睇下你本BNO入唔入到屋

狗始終都要住狗屋

依個真
ptt都有班五毛長期屌香港
共產黨最驚港台合作

偉大既台灣幾時反攻支那，幫我地港豬逃出支那魔爪

香港人唔係都一樣係咁咩
自大、鍾意搞分化、人有我冇就嬲豬
就連自己香港人都睇唔起啦
心好出奇啊？

有人讚健保？
健保可以保你咁平睇醫生 即係代表政府sponsor一大筆錢去醫療度
政府錢源自稅收
台灣人工低
醫生技術變得唔值錢
高技術人士外流

醫療質素高？
用下個閪腦啦連登仔

香港點解醫療咁平但咁多人睇
都係因為香港政府多錢咋
如果好似美國咁醫院唔會有太多人排 因為人人比唔起
英國就好多人排 但成個system loading太重 就黎爆煲

點解台灣未爆？ 因為台灣醫療教育根本同外國脫哂軌

我見過有人讀讀下走返黎，呢家月薪7000幾有出息

你可以怪香港人咩？
香港人平日已經好撚唔開心
仲要好似隻狗咁 好支持好欣賞呀？
你睇災難片 d白人一樣自私到仆街啦

怪香港人 香港人係文明社會入面最慘既民族

起碼可以做警犬，成條街都係
有時行過見6-7個心諗會唔會無拿拿走埋黎圍我，幾不安下

崇台撚

垃圾台狗 鄉下仔無見識又自大

國不成國 家不成家 除左諗住強姦人重識乜

自從ur+太陽花之後
多左好多挑撥港台敵視既言論
最慘係真係有班小學雞會跟
話人地打機無品etc

所有台灣人都會打機咩

台灣少高樓大廈空氣一樣咁差

香港同台灣都係兩個受到中共威脅嘅華人地區
客觀d講，大家都有各自各嘅問題，根本就唔會嗌得有結論。
香港人如果真係鍾意香港就了睇下有無機會做多d社區上嘅嘢，或者最基本了解多d香港嘅時事同歷史。

發現低端支那豬

支那豬低端牲口笑人住狗屋可謂奇妙深刻

有係台灣住過 享受過生活環境
好難可以笑鳩台灣垃圾
租house 唔洗10000港紙
假日渣部車入油 8$HKD 1L
去宜蘭花蓮 好山好水成個人可以放鬆relax

有病睇醫生 享受健保 大部分都包
包括牙，中醫，專科
普通傷風感冒百零蚊台幣
台灣訓練一個醫生要7年耐過香港
台大醫科係世界地位都唔係差HKU CU好多

更加唔好講台妹性格身材要贏港女幾多條街

香港真係咁好？
返左黎每日做狗搵錢 都係想快d 夠本 越早可以返去住

夠窮人低端？
冇錢理得你咩國家嘅人，點都係低端架啦
有錢就算中國人暴發户都高等架啦死窮撚

五毛民國復興

港派帽港女未一撚樣
岩岩個 好賤呀空姐先比人起完底
我從來唔會一竹篙打一船人
兩地都有好性格既女仔 好身材 識打扮既女仔
純粹比例上我自己觀察到邊一邊好d 姐

台北市容就真係幾垃圾下，你住過就會知，好多舊屋舊街舊店，污糟又窄

當然，香港都有某啲區係咁

但你睇台狗啲嘴臉，明明咁垃圾都可以打飛機，真係人唔笑狗都叫

市容呢d好主觀

鬼佬就係like呢d舊殘

隔離post講過，以前台灣健身業同香港一樣咁惡劣，不過人地台灣政府好快就做野，插手規管私人gym room，預繳筆錢唔會即刻落到gym room到，就算執左都有錢拎得番

香港
之前又有一間gym room冇預警下暫停營業，啱啱又有physical改制

btw，台灣始終係島國，成日颱風水浸地震

GDP 點樣不知所謂？
數字黎架咋wo
咁你份人工又係咪不知所謂？得五毛？

唔怪得你咁撚鍾意幫支那狗打飛機啦
眼入便只得GDP
其實你洗撚入黎討論咩
去google 個國家GDP list 對住d 數字慢慢自己討論啦你

記得搵份 無 台灣國 的GDP LIST
唔好J 到自己眼火爆wo

台灣係有缺點
但用香港來反證台灣差就收收皮先

去過台灣討論區，見過人地點討論先講啦，人地討論文化同修養好過香港真係好撚多架！最記得去台中旅行唔識路，走入7-11問路但又唔識講國語，班後生店員又幫我google又用英文教我，去到巴士轉運站，有個大叔問我邊度黎，我話我係香港旅客，佢多謝前多謝後話好感激我去台灣旅遊，可惜我唔識同佢用國語溝通啦！

東亞病夫仲好意思話我地落後，笑死人咩

咁用台灣反證香港差就very good?

會講台灣最美的風景是人
呢句野就睇得出佢幾咁自大
日本都唔會周圍同人地講自己幾好質素啦
有無質素人地有眼睇
先唔講台灣詐騙集團規模幾大
國內又多屁孩幫派角頭
香港幾耐先一單槍殺
台灣一個月都幾十單
交通有三寶
風化獸父多黑心食品發源地
仲有台灣奧客係日本旅行醜事都唔會少
仲有近排南部觀光夜市劏人一頸血

自己入去睇下黑心食品列表 多到

我都唔撚想串鳩佢台灣
好地地無人會理你
係你自己係到周圍同人講最美風景是人
呢句真係好噁心

成日講到台灣經濟幾差幾差
其實只係因為區內對手係東京, 香港, 上海, 首爾姐
睇返數據gdp per capita只係僅次德國,
仲有錢過奧地利同一堆歐洲國家
對於一個冇國際地位, 喺中國壓迫之下生存既地方黎講已經好好
人地經濟假假地都係有實業支撐 (科技/工業/農業)
反而香港經濟前境真係唔知可以靠咩

一入台灣，嘩，好似幾十年冇發展

佢哋成日覺得自己好過大陸，但佢哋連去大陸都冇去過，淨係喺台灣睇埋啲自欺欺人嘅新聞

其實係大陸入咗世貿之後，台灣先搞成咁！

咁英國一定好危險

英國依啲生蕃地方俾我都唔去，德國才是西方最強

最唔明啲香港人走咗去台灣就好似執到咩好嘢，台灣啲人狗眼看人低

唔係喎，我去旅行大部分台灣人都好撚nice喎，你去撚過未架？

咪係，香港人係見高拜見低踩，狗眼看人低呢方面係世界級
無乜國家係呢方面贏到香港人

對比香港黎講係危險

我列左咁多點淨係駁番我一點
仲要拉英國落水斷章取義

風化案台灣一年有罪判決先2000幾件

我入黎諗著睇潮文咋

所以咪話。。。。。。

仲有旅遊區劏遊客有幾奇 去澳門食豬排包都30幾$個

上次我係尖沙咀買杯橙汁都20$ 細細杯仲要加糖

台灣人淨係英文已經夠廢

香港人連自己人都劏，我上面講美容健身劏客佢地又當睇唔到

你咪台灣狗囉

去過喇，你去過就知台灣咩人?

英文勁=有用?
日韓英文咪一樣廢,但人地建立到自己一套文化,令外來人崇拜

相反英文叻既香港,新加坡,馬來西亞,菲律賓,有邊個得閒崇拜佢地?

話台灣好嗰啲戇撚鳩
香港淨係買樓投資都易賺錢過台灣啦，台灣平起嚟啲租好平，香港勝在偏啲地區啲窮人都迫住要租，最少都收到1萬左右租，根本一個國家或者地區冇得剝削窮人有咩好玩？

窮人黎計 台灣生活一定好過香港
之前去玩識到d台灣朋友
30幾歲，男既做倒垃圾，女既做711
都可以住成千呎屋， 又有一架爛鬼機車+一架honda殘舊私家車
香港？ 住劏房迫地鐵啦
但係你香港人去到可唔可以適應到呢？ 融唔融入到人地既生活？ 咁就好難講啦， 睇呢個post d留言都睇到點解我咁講了

唔講英文成個高教界都垃圾啦
咁想問下台灣有咩文化值得崇拜

起碼10年前都出到棒棒堂,風靡亞洲

香港大學畢業揾錢少過地盤佬，甚至係樓下個看更， 咁係好好？ 我呢d30幾歲， 識好多朋友同齡就算讀完大學都買唔到樓迫住同屋企住又無錢結婚， 咁係好好？

台灣講風靡亞洲係都小豬排先
當年新加坡，泰國，日本，韓國，香港最紅嘅偶像派歌手 幾時到棒棒糖

一隊bigbang已經屌打十條街

留意返 我講高教界係指學術界
唔係指大學undergraduate 既出路
佢地有咩research 方面係做得好

城市同國家都未分得清

你估風化案易判嫁
候判唔代表無罪

仲未有崇台撚入黎駁得哂我講既野

愈描愈黑
一年有判決既2000件
姐係平均一個月166單風化案
平均每日有5單咁都唔叫多
仲未計未判果d

支那台灣都好祟

我無話香港幾好 我不嬲都覺香港差
但香港唔會吹香港最美的風景是人lo
講完都打個冷震

如果你要計跳樓自殺
你有無數據提出黎呀
無就縮番去你老母個西到奶台狗碌撚啦
黑心食品我就有哂數據啦

多到我都唔想打出黎
台灣詐騙集團
台灣成為詐騙王國？10年抓到20多萬人

台灣最美的風景是人

開始語無倫次

美帝係帝國主義

唔認同你美帝果個例子

其實廢青憤青兩地都有
係要講到人地撩交打咁

網上既言論控制唔到,尤其係專登挑起戰火既
但只少我次次去台灣接觸到既人都比起香港既陌生人好得多
飲食業咁辛苦人地都唔會閪面屌客
找個錢都會講聲謝謝
係香港我真係唔係重要時候都唔想出街食飯

殺人打交變態新聞的確成日見
但其實邊到都有
只少呢班人唔會係普通會接觸到既人
唔好講到成街都係先好喎

都係果句 台灣係國家
香港極其量都係city state
唔好話咩實業 地價根本唔容許
至於咩將來 兩地差唔多
日韓中發展哂 香港可能可以keep住個金融體
台灣一定比人圍/ 靠美國funding
至於咩生活壓力 亞洲最快達果d國家全部高壓
台灣一樣係華人地方 冇壓力只係未到果個層面

唔好再比啦 專心睇返香港先啦
台灣好既野 可以借鏡 但有咩真係好？
旅遊？實業？健保？
我覺得台灣唯一可以借鏡既係佢既島國地勢 可以比美國利用 唔似香港

唔好再講咩旅行啦好無意思
當你群得多果個地方既人 自然會發現問題

事實係落後，市容舊，又污糟

香港會賣廣告話自己係好客之都

港奴精神

大學生人工得台幣30k，一個月人工連一部iphone都買唔到

發神經 台灣一年有罪判決既案有20萬件 檢察官今年收件數得4000件風化

有罪判左有2000件風化案就 ＝ 風化大國

你條友連上次證人票同搜索票都未識分 依家又沖出黎話俾人聽自己唔識野

香港大學畢業萬五蚊， 租間400呎樓住都要10000-15000
台灣大學畢業30k台幣即係約7千5港幣， 租間400呎樓要2-4000左右(睇地區) , 仲有3500-5000港紙剩， 邊個慘d?

人地「台灣no1」係對國家有歸屬感，對自己地方感到自豪。至於歸屬於點黎，就係來自生活滿足。

預咗俾人負皮

台灣105年自殺死亡人數3千7百幾人
平均每日死10個 台灣no1
岩岩見你拉英國落水幫台灣護短
我又拉下日本幫香港護短先
日本自殺率夠高啦咁唔通就代表日本係鬼國？
都係果句 幾時有聽過香港人自己講
香港最尾的風景是人

老老實實、乜你覺得而家d香港人仲配得上獅子山下精神咩
互鬥睇唔起每一個人扮高尚
濕9政府又無能

係政府講出黎呃鳩人
根本香港都無人會信
你突然間咁信政府講既野既
最美的風景是人 係台灣人自己口中講出黎
情況相反大把台狗拎黎打j

大把大學生唔會畢業一出嚟就搬出去
搵例子踩港搵返d貼地d嘅 ok?

就咁講連登都大把人無獅子山果種拼搏常神啦
獅子山精神係今時今日會比人話奴性重

唔係我信唔信政府
而係政府已經代表左你意見

1) 人地讀緊大學好多都已經自己搬出黎住架啦， 比如屋企係台北學校係高雄點樣日日番屋企？

2) 香港就算大學畢業10年30幾歲， 有幾多唔靠屋企可以自己買樓搬出黎住呀？租都難啦。。
我識都唔知幾多就黎40歲都要同屋企住啦。。。有幾離地呀？

1. 台灣既情況係咁，香港就係? 香港根本就唔多大學生一畢業就搬出嚟住，你格硬要製造出一個咁既情景去支持你既論點，會唔會太格硬嚟?

2. 如果你用大學畢業10年30幾歲講，係無屋企人支持而同家人同住，咪一鳩樣無租金上既開支，而且大學畢業10年，薪金都有一定漲幅，收入咪又一樣高鳩過同年畢業既台灣人

in HTC we trust

如果香港d樓唔係貴到on99
你諗大學生一畢業會想同屋企住定係同條仔/女住？
講到個個都係裙腳仔咁
唔好自己呃自己啦
游慧精都話扑嘢都無地方啦
香港人最柒就係明知現實係差都要自己呃自己話無問題，香港仲係好好。。

大佬，你可唔可以搞清楚你自己既論點先。
你最初就係話香港租金貴，蠶蝕咗香港畢業生既薪酬，所以港生起薪點較台生高亦無濟於事。
但上面我回覆咗你，就係根本香港大部份畢業生都唔會一畢業就出嚟就嘢。
仲要你自己係回覆我既段落都講咗，身邊唔少30歲40歲都未搬出嚟，大有人在，咁你立論既租金蠶蝕薪酬論點成立呀?

我想幫你解畫都覺難呀

你再講香港租金貴所以先令港人唔可以搬出嚟住，已經係另外一個話題。再者，我亦無否認過香港租金貴呢回事，OK?

唔引咁長啦
成日笑人大學畢業30k月入
但係人地30k可以搞掂晒衣食住行
香港大學畢業揾萬五蚊， 租間住得下人既屋都已經要萬五蚊， 仲未計衣食行， 其實有咩資格笑鳩人？

quote香港大部份畢業生都唔會一畢業就出嚟就嘢。

唔撚係掛？ 畢業又唔做野留係屋企打飛機做毒撚？

其實我懷疑你根本無睇回覆，單純好似唸經咁重覆自己講既嘢。

一方面又話大學畢業搵萬五蚊去租間萬五蚊既屋
另一方面又話"我識都唔知幾多就黎40歲都要同屋企住啦"

真係想問下呢位巴打，究竟大學畢業搵萬五蚊去貴租屋既人係邊? 好前後矛盾呀

咪答左你講話香港根本就唔多大學生一畢業就搬出嚟住
其實係因為金錢上應付唔到, 唔係唔想囉
點樣唔睇回覆呀, 你就真係唔睇喇, 都無駁過我講既野

阿伍生，睇下你自己最初點講。

既然你自己話香港畢業生搬唔到出嚟，咁你最初果個講法都成立唔到啦下話。

台灣好多民智未開 人云亦云 唔識獨立思考
特別多淫亂嘢
當然香港都有 但暫時冇咁多

咁政府親中就已經代表左你意見？
咁要多黨派立法會黎托？
智商不足

咁你慢慢係台灣搵22k過世啦

咪講緊同樣垃圾，但係得台狗先會繼續打飛機

btw, 直接比較租金既absolute value 都幾好笑，台灣人均收入幾多，香港幾多呀？仲有人口密度差幾多倍

呢個diagram 好撚弱智
究竟個unit 係件數定percentage 定乜？
個數字咁大我估係犯罪案件數 掛？

咁樣黎直接比較？ 每個地區人口都唔同，台灣得二千幾萬人，美國3億人

笑死,笑台灣醫療垃圾

連登仔盲反到呢

連登多小學雞

成班和理非非支那人

收皮啦香港人
住果幾百呎就話豪宅
人地台灣搵果22K=5千幾HKD可以住三層獨立屋,有花園呀
有台妹屌,食材大把新鮮野
香港到底有咩自豪地方

成版都係blocked users

#367 ～ #371

講先進真係大陸最先進 高樓大廈仲多過香港

認真 台北一個run左好耐既you bike都已經屌打哂香港既垃圾共享單車
而香港既環迴新界單車徑都仲未起好 都唔記得講左幾耐了

但香港係退步緊

香港根本無預留空間俾單車

香港亞洲黎講真係數一數二啦講真
又好方便 樓又唔貴 醫療教育又好
又有國際地位 垃圾台灣點比
係啊，十幾年前咪係 最慘就係十幾年黎都無進步過

講生活，人地雖然搵得30k，但起碼個個有屋住生活質素高

講政治，大把人實際行動爭取廢憲立國，又有人衝立法院

講醫療，人地一張健保睇哂全國所有私家醫院，小病百幾蚊台紙，就算換埋肝都淨係收十幾萬，仲要唔洗等

講食，香港50蚊食屎，台灣一樣價錢起碼你會覺得食得

利申：住左台灣幾年，港豬不服來辯

最謙虛一定係香港人啦

中華台北最適合啲廢人去 台灣省 好心冇錢就唔好學人移民啦, 移民去台灣地區 係台灣讀書既都係腦殘 好似有個奶台港女做左Youtuber

中華台北地區啲野都食得落口 你食開屎？ 香港飲食係貴, 但香港人比得起

全國？ 台灣邊個承認佢係國家？ 聯合國都入唔到

政治咪又係藍綠營更替

明明台灣同香港一齊發展，但香港經濟仲好過台灣，人均收入多過台灣人咁多，係咪真係有英國人治港有關?如果台灣當年有英國/美國人治台，台灣經濟係咪會勁過香港?

呢 d post 肯定大撚把五毛入黎煽風點火
想客觀 d 都唔得

班五毛直頭執到寶

問心啦，比得起還比得起，值唔值先？

你咁講，乖乖做返中國人啦，鬼佬問你邊到黎，記得答China

你答中國人就啱 外國人成日問嫁啦 我日日都見到外國人, 如果有人問我會答Hong Kong 佢哋: Hong Kong! International city

同一情況, 中華台北留學生比人問佢邊到黎, 佢會答Taiwan. 之後個外國人多數會: Taiwan ? Is that a part of Thailand ? 跟住個中華台北留學生會講: I am from China 旁邊無數既中國留學生香港留學生同澳門留學生會強烈恥笑佢

笑d垃圾有咩問題
垃圾地方
垃圾台狗
腦殘 無禮貌 無教育
牛屎地方仲要串柒柒打飛機
根本同支共一家親
有邊個去台灣未俾人喝過 撞過 sorry都無句

竟然垃圾澳門都知但唔知台灣？
吹水都有個譜啦

睇黎你中文拎F, 我邊到有講澳門有人識？ 奶台唔洗奶到出曬面既

拎條片出黎請經咩 講到真係無鬼佬知到台灣咁
呢條又點睇啊

白皮豬講嘅嘢都拎黎打飛機
識多啲鬼佬你就知道佢哋有幾戇鳩

台灣呢D鄉下地方
十足大陸二三四線城市咁 無D活力 真係不了

台灣係第一個受魔爪既人喎

你哋有幾多人一世人入面去過你既殖民宗主國
心照啦

無錢俾咩藉你都無用㗎啦
事實係世界無地方會優待失敗者(有學識技術都當成功好未？)

有錢你荒無藉？

係窮撚先會用自己出世包有咩藉嚟j 你j下你大個有能力拎咩藉好過啦

其實無乜 除咗要有鄰近國承認之外 但一大班賣台賊 分分鐘佢快過香港收皮

真•痴線佬

香港放棄工業好耐

金融嚟講台灣連馬路都未入啦 黑金就叻

紐約啲工業起係下水道？

都唔撚明 台灣呢d垃圾地方都成撚日有人吹奏

台灣人都叫台灣鬼島 政治 貪污 民生 風化 樣樣都差過香港
係香港某部份冇腦既人同蘋果日報先會吹奏做台灣做寶島 旅遊ok 長住慘撚過香港
台灣人後生個代 有料既都想走 出去讀書做野working holiday 搏命諗計移民
反而有班香港人仲成日吹奏台灣有幾好 想移民過去

話d人唱奏台灣 笑鳩台灣人自大
有冇諗過係人地眼中你一樣係咁？

唔敢話台灣各方面好過香港
但拎香港黎打飛機真係好撚智障
呢個年代仲拎美食購物天堂旅遊聖地黎J
真係人唔笑狗都吠
地少人多, 周圍都多人到死, 放假想搵地方輕鬆都無
樓價不正常地高, 政治方面更加唔好提
快樂指數全球最低幾位
我地有乜撚野資格笑鳩人?
唔好同我講乜撚野香港人要撐自己地方, 唔肯認自己地方有幾垃圾, 不斷盲撐
咁同d強國人玻璃心有乜撚野分別?

依家香港搞到咁垃圾唔識進步, 某程度上因為兩種人
一種係有錢離地撚
一種係就你地呢班乜撚都吹奏香港既港豬

駁你都廢鳩事啦
其他地方既人一樣笑鳩我地幾日一單黑警
上連登睇新聞就以為人地真係風化獸父多 on9少陣啦

唔搬出黎係因為租/買唔起樓

班人仲拎緊十幾年前既香港黎打J
依家每日既生活就係準時返工
收工迫係幾百尺屋企上facebook屌鳩政府
再上連登唱奏香港踩下其他地方黎拎返少少香港人既優越感

你可唔可以用下腦
外國人睇到廣告
會唔會諗你啲市民同唔同意
你講立法會
你覺得立法會真係代表緊你意見？

班崇台撚個腦永遠都坐撚住個腦

講台灣民主得啖笑
姑勿論喺民進國民兩舊屎度揀
政府廢 管理廢 城市規劃廢
我諗無政府狀態都有用過所謂民主政府
而市場又俾班商家壟斷晒
實質人民收入少之又少
但就成日拎per capita笑鳩大陸
錢又唔係佢賺 但飛機就爭住打
仲要低智商到有咩criteria都唔知

全球IQ第二又可以打一餐
智商高到頂點再破地獄變做1
台狗又贏

事實上台灣係落後，啲人無國際意識，成日打飛機話自己點勁點勁
大佬啊，你連馬路都冇乜行人路，勁乜9
利申：人係台灣

講自大香港人拍馬都追唔上台狗
我敢講連登仔心入面一定好羨慕台灣有民主架
但佢點樣睇港狗？
香港人當台灣係半個屋企
台灣人屌鳩香港人貶低台灣
香港人當台灣人係追求民主嘅同伴
台灣人心入面鬧緊支那香港
咁樣唔對等嘅關係仲有邊個想同台狗友好？

宜家港台關係就好似狗公同女神
以前女神係個暗瘡大肥婆
狗公咪唔撚理佢囉
宜家女神變咗個亭亭玉立嘅少女
狗公咪爭住獻殷勤囉
不過風水輪流轉 以前你點對佢宜家佢咪又點對返你囉
狗公阿諛奉承換嚟只係女神嘅謾罵
結果咪懷恨在心 不停數臭佢囉

定係樓主假膠post我做咗真心？

ching 坐左幾耐？
美食購物天堂應該得你會講
冇人肯認香港垃圾應該又得你會講
明明係班台狗成日打飛機打出國際
點解會變係香港人

原來依家笑佢地個種無知自大得嚟又唔怕羞都要資格
崇台撚又贏

咩理解能力 有冇讀過書呀ching？你知唔知自己講乜鳩

香港人仲用天堂嚟打飛機
我就真係唔知你講乜鳩啦

依家話鳩班台狗無知又自大啊
柒撚到咁仲唔笑得？
對比香港我就唔見台灣有咩地方可以自大
風化案 腎病定所謂民主

你個缺點除左市容落後仲有乜？

唔洗同班崇台撚講咁多, 崇台撚移民去台灣啦 大家打和啦 Super!

台灣環境係好
但台灣人的確戇鳩加虛偽

相對香港 台灣的確算好住
但我寧願對強國人都唔想對台灣人
所以畢業先無留台

連我家姐係英國 都話見親既台灣人實際上仲唔好相處過強國人

利申台灣讀大學 宜家香港返工

出多啲國啦 日本咪又係紅燈一樣轉彎
笑唔笑死人

係 假如係中產階層
屋企有車有樓 出黎做野唔洗考慮儲錢買樓
香港》台灣
買份醫保又唔覺肉痛 輕輕鬆鬆讀書 讀唔成local都可以去外國

台灣其實無中產呢個階層

咁你地咪搞咩公民抗議啦
橫掂政府代表左你
係民主國家民選總統你呢句野算叫適用
係香港
請問Cctvb係邊個國家有轉播權
唔好睇得香港咁重啦
Btw呢個廣告好撚耐都未見過
一直斷章取議
香港同台灣既取大分別就係
香港人自己無係媒體試面不停吹自己有幾好客
相反台灣係youtube 日日吹 新聞不停咁播
你cap到10個香港人話自己係好客之都
當我錯 我叫你聲手契爺
台灣我求其係youtube 都搵到比你
咁撚樣都唔撚識分
崇台崇到智商下降

野食呢點恕不認同
得罪講句 我懷疑你唔識分咩叫好野食
如果你覺得香港50$食屎
台北西門町果間咁垃圾既茶餐廳就唔會咁好做
啲台灣人吹捧果間垃圾

好老實講 台灣大把野食都只係普通大家樂質素
係平咁解

台灣飲食競爭大, 舖租平, 食物功本去返食物到. 香港點都輸架LA. 食100蚊野80蚊其實係交租

我都住左台灣幾年
我就真係講唔出有咩我會覺得好食既台式

人地台灣人過黎香港旅行就吹捧香港野食
香港人過去台灣旅行又吹捧台灣野食
事實證明只係食得少先覺得新奇

我唔認同話香港食屎台灣唔係
一係就兩邊一齊食屎 一係就兩邊食普通野
你可以話香港戇鳩要比50$食一餐飯

但呢啲要睇返物價水平
台北多數搵30k台紙一個月
一餐咪又係要成120twd~=30$港紙
真係餐餐魯你老母肉飯咩

香港做飲食都13k走唔甩換返twd50k左右
咁食一餐50$咪又係差唔多

情況咪同外國食個m記都要六十蚊起跳一樣
係英國飲茶直頭係香港兩倍有多啦

台灣大部分非台式料理既餐廳又唔正宗又唔好食
係日式料理相對好過香港少少
但係其實比得起錢 同樣都係貴價美食 香港都好過台灣
最有印象就係某間五星級酒店自助餐
真係請我都未必去食

睇黎你真係無讀書既傻鳩黎
理解能力差撚到咁
我就係話緊你呢種傻閪有咩資格笑鳩人自大
你就係度九唔撚搭八
學生哥就讀好書先上連登啦

我幾時有唔比人笑鳩香港
我一直都覺得香港都係垃圾黎
要笑香港出去開post再笑
呢到討論緊點解台灣會比人屌
香港垃圾所以唔屌得台灣？
岩岩樓上已經講左有條崇台撚
柒住出黎講左每年有2千單已判決既風化案係台灣
平均每日5.5單風化仲要係罪成既
未判仲審既都未計

仲話駁鳩我都費事
你唔柒出黎靜靜地都無咩野
係柒完出黎
仲要講駁鳩我都廢事真係好撚on9

兩睇：落後／純樸

醫療同醫學美容兩樣野黎

精神分裂咩，全世界最鐘意笑人大陸仔， j自己係高尚香港人嘅咪又係連登仔

巴打中肯

無住過台灣既崇台撚成日都唔計番兩地係人工，物價，同味道既差異，成日話台灣d 野食又平又正

搵得3萬一個月除非同人夾份租或者住劏房，如果唔係自己租屋正常小小都要20k 啦，仲吹到住獨立屋又剩，以為其他人無住過台灣咁

當然，南部會平d, 但30k 係南部唔係average 人工而係已經好好，多數得25 26k

租平極都去左一半，仲有果啲係台幣，比你儲到一半都無用，去個國外旅行已經洗半年積畜

香港當然係市區非劏房兩房單位起碼都萬5租，不過兩個人住，你搵萬三萬四都仲有近一半人工剩，仲要係港幣。

不過留意番，香港人工中位數係萬5 hkd, 台灣係3萬twd

大家都得番一半糧，absolute value 係香港多一倍

但物價上，香港一個餐5~60, 平價就40
台灣一個餐120~160, 平價就50~80, 姐係 3x~40, 同 10幾廿蚊，相差少過一倍

你係台灣只能食d 垃圾口味又油又單一除非比貴d, 香港就大把唔同菜式都係呢d 價

你有無味覺？

大家樂呢個真係好中肯
起碼要接近200蚊先叫有d 好食既野

我成日食80$台紙烤雞腿便當
有飯有肉有菜 雞腿仲要超滑超嫩又大隻
如果咁都係大家樂級數我無野講

我上邊講左一大輪台灣衰野
佢地無一個駁到我

有條友仲好笑 走出黎柒完
仲講駁我都廢事

一堆無point嘅垃圾駁黎真係哂自己時間

電單車太多, 廢氣城市. 電單車又唔會抄牌. 唔洗租車位 隨街泊.
依家大陸都少咗好多電單車. 減廢氣 , 有共享單車環保 , 好先進

數據有哂 link有哂
咁都叫無point 點先叫有point

駁唔到梗係廢事駁

都唔知邊個on9邊個柒
睇住你呢d自我感覺良好既傻鳩真係得啖笑
講一大埋自以爲好有point既野無人理然後回自己帶話無人駁到你
你自己覺唔覺得尷尬
係呀你最撚有point 無人駁到你
有成功感未呀小朋友

你寧願打成篇野寸佢但就廢事打野駁佢

20k.. 你真係當人傻。。
自己上592 租屋網睇下啦
20k係過千呎有會所既豪宅啦 , 夠住5個人起碼， 正正常常5-6k台幣都有300呎啦 當然台北係會貴d, 但係我個人認為去得台灣都係鐘意大自然環境， 去台北不如留係香港好過啦
至於食野， 160-200食好好架啦喎， 正常午餐60-100, 晚餐100-150 啦大約， 你又係吹大

自己睇

為講而講叫有point?
我夠可以話香港開心指數低、生活質素排名低、香港人無公德心啦
咁又點?

20k 果度咪講左南部會平d 囉，做乜9

但你南部搵緊幾錢呀
儲錢同旅行果度唔駁？

食野果度， 100~150 姐係港幣25~36
香港就60~80
貴一半有多，但南部搵緊幾錢
一直都講緊重點係你搵幾多，支出佔幾多，咁樣比較先有意思，比absolute value 有咩用

香港400 呎 12000-15000租
台灣400呎 1500-3000 租
真係1倍？
番小學學數學啦

人地5千港紙都唔洗， 香港起碼2,3萬， 咁都可以話差1倍， 盲撐只會害死香港， 醒下啦

駁佢有錢收？

唔好咁 人地好有point
佢講既先係有料 我地講既就係崇台撚踩港撚

我當南部搵25k, 但相對人地租屋住都係講緊2~3k一個月
食野南部真係一餐$100以下已經食得好
返工有電單車，養車平，汽油平過水
支出其實唔佔得幾多，當然真係可能要儲夠半年錢先出到國去旅行
但呢半年入面台灣仲有大把地方可以比佢地國內旅行喎
大把秘境無外國遊客輕輕鬆鬆又過一日
係香港日日打份牛工，對自己住既地方更加無哂希望
有錢去旅行又點 有假先講啦

宜蘭d 人搵緊幾錢呀
平均三萬蚊好未？

每日三餐230蚊加來回巴士30蚊或者自己揸電單車好未？

30 日7800蚊
加15000租，水電當你平均500

23300
再加勞健保5%稅5%，mpf5~6%, 加晒around 15%, 姐係4500

去左27800

淨番2200,姐係500蚊港錢左右
未計買野娛樂旅行之類

你sure 啲人真係會比萬5蚊租呢啲？

台灣最美的風景

比數字不如同非洲比喇
如果係香港打工去到台灣用緊係好用啦
呢家講緊你要去台灣生活，你估去到搵到五六萬咩
你係香港屬於咩階層去到台灣都係同一個階層架啦

大佬，3層3間房阿，自己住哂咩
仲有勞健保唔係公司出咩 同埋搵唔夠30.3k係唔洗報稅
就算超過左仲有一堆免稅額 實際交既都唔多 邊有5%

你講完支那大城市，搵美國小鎮黎比
支那山區又點計？美國大城市又點計？
再加上你標題明明講台灣，內文同台灣有關既野一樣都無
唔係質疑你既論點，不過你舉例可唔可以諗清楚先 唔知你想討論d乜，東一忽西一忽

講撚左兩次仲唔撚明 打埋成堆廢話

今時今日仲講資格論
照你logic你都唔好學人批評政府啦
仲分析香港點解愈嚟愈廢
我就唔見你有咩資格出聲

姑勿論你智商有問題
台狗打飛機打到世界笑話
仲要話人笑鳩佢地 厚顏無恥到
咁多風化案 假藥食撚到腎病又係假既
收入俾班財團佔有晒
經濟仲差過蔣家極權政府
但死都要拿返揸沙
笑鳩支那共per capita GDP低
你套資格論應該同班台狗講唔係同我講
難得你同班台狗思維咁相似
好心你移民過去唔好獻世啦
仲話讀書喎 你讀乜柒讀到你logic又錯
又唔識用論點駁人啊
不過你同班台狗都一樣
冇乜資格學駁人嫁啦

先唔計你南部100蚊以下係咪茶餐廳質素定點

當你每餐80, 早餐30, 巴士或電單車來回30

220 一日，好未？

6600一個月

租2~3k twd? 你講緊南部邊度？台南市都3~4千係套房或者夾租先有， 得一間房，我唔明有幾好，定你有咩實際例子，可以有400呎呀唔通？

水電500
仲有勞健保税， 15%左右， 3700左右

6600+3000+500+3700=13800
仲未計買野娛樂之類

得番11000蚊左右，唔洗比父母？
少極5000好未

得番6000, 姐係1500港幣，咩都唔做淨係好似養隻狗咁養自己，儲一年先得18000蚊

香港平均收入萬5 租間400 呎樓已經要萬5, 香港島隨時要2萬， 其實仲有咩好拗
衣食住行搞掂1/4 已經無錢剩， 仲好意思笑鳩人， 面皮厚撚到呢

講緊既係人地租金係香港1/5
你有無揾到人地5倍錢呀？
人地揾30k即係7500 港紙
你地揾緊3萬幾蚊個月？
咁又係， 蓮燈仔個個大學畢業月入5萬， 終於明白了， 呵呵

勞健保自己要比一半架弱智，果度已經6%
一講就知你根本無比過
稅係有免稅額但唔係完全唔洗比，9萬免稅額，30k 一年36萬，姐係仲有27萬計5%稅，1350姐係112一個月

仲有mpf 呢？ 即係退休金6%, 1800

我當你無15%
13%好未
比多600蚊台幣一個月你啦，皇恩浩盪啦

另外夾租果度香港夠有萬幾蚊兩三房夾租，每個月咪5000左右，你又唔講

比你萬五台幣夾三個人，每月多番一萬好未

有12200剩 一個月，3000蚊港幣
但記住係咩買野娛樂都未計喎

其實計落香港都唔好得幾多
我當你ugrad搵到15k
又好彩搵到間近屋企既公司，一日交通來回都$20啦，一個月返22日，就$440
食飯早餐30, 午餐 + 晚餐 100, 一個月就3900
就算肯住劏房一個月4000都走唔甩啦掛
水電我當你平平地$100啦
衰仔極都比$3000屋企啦
已經440+3900+4000+100+3000=$11440
咁一個月都淨係儲到$3560姐

仲未計平時放假娛樂，買衫買褲台灣平過香港好多
我覺得2邊差唔遠

而家崇台撚話台灣好好多喎
不嬲唔覺有咩差別

仲要d 地方環境同食物垃圾到
你試下餐餐100蚊以下d lunch and dinner, 真係同做狗無分別

香港係住一樣細 但環境大部分唔差
租係貴

但唔會吹到台灣好過香港咁

咁講真 大家差唔遠就緊係揀台灣
我條數講緊係你住$4000劏房喎環境真係唔差咩
想住好少少既你一係同人夾租如果唔係都租唔起啦
同埋住台灣放假起碼可以去下國內旅行，係香港放假真係街都唔撚想出

發神經 咪話左一年收4000件 得一半有罪

香港一年都1000件WO 計返人口香港比台灣仲多

5毛係連登開反台post再貼比台灣人睇,
再係台灣開反港post貼比香港人睇。

等兩邊人互屌就無得合作,而且浪費精神去屌對面,等d人無時間屌中共。

中間當然有夾住一班真心。

其實同成日洗腦仇日仇美係異曲同工。

唔信就算

中共o個d紅衛兵,小先鋒,出賣自己老豆老母親戚朋友,攪到人人自危,唔信對方。

中共不嬲都玩開鬥爭,上有上鬥,下有下鬥。

仲有你講台灣每年2000單風化案
有無link睇下 唔想空口說白話討論無根據既野
我呢到就有講
台灣大約每年發生6000強姦案

比多條link
ppt有post講台灣係2012年就有成萬5單性侵

你D資料都幾新下 1995年 今年係1997定2017

衰十一

去大陸
你不如話去香港美國啦 知唔知自己logic fail

下面果條link有新既

2012年就有萬5單
咁你2000單個數據有無link?

所以你而家知點解台狗視野咁窄，開口埋口淨係識講自己有幾好

因為連旅行大部分都只能係自己國內
你有住過台灣就知
台灣d 國外新聞同資訊真係少到
連外國products 種類都好少
好簡單想買包萬里望花生，廣東米粉，或者美國某啲brand 既朱古力，係香港周圍都有，但台灣係無，係完全無

只能買佢國內d brands
國外brands 有，但好少選擇

點解香港叫國際城市係有原因的

另外住屋果度
好多都係咩透天厝果類兩三層高，地方係比香港大呀，但舊，設備又一般

你香港比4~5千其實唔洗劏房，可以同人夾份租

上面講萬5 三房，你都要夾份租啦，仲要係宜蘭喎 果啲位同住新界屯門無分別，你以為台北市中心有果啲價呀？

咁你係香港住屯門或者村屋仲平啦
唔通你住宜蘭去台北番工？ 成個幾鐘車未計等車喎

台仔D軍隊就廢到無倫啦。自行研發的飛彈係用來炸魚船，演習時D飛彈亂九射，天價買回來的外國軍備撞散咗好多件。

你條LINK 日本WIKI條友只計強姦 姦埋猥褻 日本8000單 1年 有罪既
而台灣1年有15000單既完全無來源

呢條LINK上面已經俾左你 唔好淨係睇到對自己有利既野先得架

扮盲睇唔到下面果條ptt link?
再唔係去警政查下

。。。。。識得睇數字嗎？

晒我時間同你嘈

檢察官1年收4000件 計晒所有性罪行

你個柒頭潛水未？我去警政統計到查埋
106年 強制性交300
對幼性交225
性侵害3381
性交猥褻2287
呢度夾埋5千幾單罪成
你2000果條數點出黎
我係你咁柒就縮番入老母個西到算啦

柒到核爆

先利申，我唔知邊度治安好啲

不過我想帶出一點，每個地方既有罪同案件數目都好受當地執法部門既能力同人民報案文化影響

所以歐美係犯罪案件數目同有罪數目都比較高係唔出奇

有時單睇呢啲真係未必有意思
我相信印度風化案數字上一定好低，因為佢地根本唔會捉或者直接將疑犯打死，反而要迫害個受害人

仲有，其實無論幾千定過萬案件，其實化番人口比例都係好少好少，根本感覺唔到

當然最好係你去果度住一排就會感覺到果度治安好唔好

我自己既經歷就覺得台灣同香港治安差唔多，係前者交通垃圾啲，太多電單車，過馬路啲交通燈又垃圾，非致命車禍多過香港

。。。。。CHING

你3381 係總數 3381-2286 ＝ 525 強制性交 300＋ 幼性交 225 ＝ 525

即係2286＋525 ＝ 3381 總數發生 3381件。。。。。

小學數同中文都未識睇就收一收啦好嘛

睇錯你打既

係3381-2856 ＝ 525

台灣技能性產業 醫療技術等的確高過香港

但係民用基建 城市規劃仲衰過1940年既美國

所以你話落唔落後

asus老母板真係屌老母
r4e中known bug, 屌到媽媽聲, 台灣又唔撚理

你都on9, 台狗不知幾想親共

呢個我唔同意
有得揀既我做紅二代然後移民美帝

公院台灣好, 私院香港好
電子野咪又係9做, 最on9既係做黎比蘋果發達

去台灣就係想做d香港做唔到既野
你唔係諗住去到仲要係台北做office工呀？
成個台灣得台北有野做有樓住？
醒下啦港豬 井底之蛙
呢個世界好撚大， 唔好再困係香港， 地圖上既一粒鼻屎 咁去諗成個世界啦， 真係好柒呀

做科技行業台灣係好過香港
其他就不值一提

i mean 行業發展，唔係指技術水平

唔好淨係識寸，比啲例子黎聽下有乜係你係香港做唔到去到台灣就做到而且仲好過香港

無話一定淨係講台北，但你覺得中南部有咩係搵到好好景？仲要係普通一個香港人去到就做到喎

台灣同韓國一樣都係出面包裝到好靚
入面醜過屎

唔好柒啦 你有無入過佢個統計網呀on9仔
每個分類都分開計算 性侵就性侵
強姦就強姦 越兜越柒

你只係了下個西人地當你強姦咁得唔得呀
On9無極限

。。。。。。。。

台灣刑法 無一條叫性侵罪 只有篇章節叫 妨礙性自主

當中包括 強制性交 猥褻 同未成年性交 猥褻 再加 特別法 非禮

呢到咪俾左LINK你

說明：本表係依「性侵害犯罪防治法」第2條定義統計，包含刑法第221條至第227條、第228條、第229條、第332條第2項第2款、第334條第2項第2款、第348條第2項第1款及其特別法之罪。

唔識唔係問題 可以學 但知錯唔改先係問題

刑法對性交係有定義

稱性交者，謂非基於正當目的所為之下列性侵入行為：
一、以性器進入他人之性器、肛門或口腔，或使之接合之行為。
二、以性器以外之其他身體部位或器物進入他人之性器、肛門，或使之接
合之行為。

都仲有3千幾件
你岩岩講既罪成2千單以經柒撚哂啦

你就一直得個講字2千單係鳩up既

呢條LINK俾左好多次你 收件數 4000 不起訴處分 接近2000

唔該你睇真D先回啦

確定有罪係1700幾

唔清楚既事最好少作評論 唔好自暴其短

正如我唔識足球 唔會話佢要點踢點踢

首先住屋一定好過香港
唔洗好有錢已經可以住得唔錯
2. 大自然環境贏晒香港屌你老母石屎森林， 香港有無得試同條女渣架機車係郊外一路睇風景果個feel? 有既天若有情劉華呀嘛
但係2018年， 塞車都塞死你了

3. 人小， 香港讀書，政府工， 搭車，食飯，睇戲，睇醫生，踢波， 泳池 樣樣都要爭， 排隊
屌你老母 , 根本咁細既地方，500萬人都嫌多， 現在係成千萬， 間直係on9
台灣20倍香港咁大， 都係2000幾萬人， 好好撚多

仲有n咁多項，收工再寫

可唔可以講下個市容

但而家香港咁多人，個市容都唔係咁好

咁實有有錢人同冇乜錢嘅人
而家講緊可能係公立排好耐
咁有錢人梗係排私家啦
好多人如果小手術都係去私家，幾萬蚊搞得掂又唔洗等都OK
但香港公立唔洗講啦，屌鳩個仆街政府

人係咁，你係叻過晒身邊其他人會好容易忽略左人地嘅心情
最主要係自尊心

自己又講郊區，香港郊區會塞咩 咪一樣可以揸電單車你想既話

台灣市區咪一樣多車到暈

讀書我都廢事屌，個個入得大學有用咩？知唔知d 非top u大學生出黎做乜？做waiter

要好既工作咪又係果十間八間u, 但全台灣學生同你爭

睇戲泳池果啲娛樂我唔知你想講乜
講到台灣無乜人爭會唔會吹大左，仲要睇戲200幾蚊台幣一場，你知唔知台狗會覺得幾肉赤

醫療係無香港咁迫呢個係事實，以後健保會唔會破產就唔知啦，當佢係merit 先

住屋果度你不如睇下我地上面講左d 乜先好無？

數黎數去，究竟好香港幾多？得兩點呀？

我唔會笑9台灣
台灣只係一個留唔到人材既地方
同埋我一d都唔認同果種所謂小確幸

其實唔難
將所有醫護人員人工減到得1/4就得

盲撚咗？
佢話皮膚科都屌打香港啵

佢曲線架喎jm9

同台灣比較根本冇意思
完全冇分必要去特登去踩低恥笑或者吹奏台灣
要將香港同其他地方比，倒不如務實啲
同新加坡比
與其因為成日打LOL遇到台灣人，又或者睇風化案睇到打飛機
不如諗下學好啲英文或外語，等自己競爭力唔好俾SG再繼續拋離
你哋恥笑緊人哋，但與此同時，另一邊廂，新加坡都笑緊香港

你check下台灣醫生幾錢人工再同香港比較下先啦
香港班醫護人員人工高到離撚哂地
仲搞醫保香港唔洗十年就破產啦

科技先進不止係局限係建築技術、交通基建和電子交易技術

支那摩天大樓多，代表建築技術勁
無現金，代表電子支付技術普及

但高科技，高技術仲有好多範。

如醫療科技，環保科技，健康科技，科學及科技常識普及化等。

仲有香港咁多高樓大廈都唔夠房屋，其實說實話，只是表面多高樓，實際仲未夠。

香港只係表面上，高樓大廈多。
實際係嚴重缺乏高樓大廈。

因為香港人口密度太多，又要講環保要郊野公園，又唔想填海污染。

講咩呀淨係講萬一支那真係癡線要咩武統台灣打尻佢地，人地台仔屁孩極起碼個個都要服兵役揸過槍受過訓練，都可以扺抗一陣等其他國家黎幫拖 （如果），我地香港？一打仗嘅就個個走佬啦 ，要香港人服兵役？不了

你覺得台灣物價醫療廢用平
係因為你係香港返工啫
你試下搵台幣先講啦
仲有香港強姦金都嘈咁多年
你叫佢再加醫保真係比人屌到開花

窮撚先覺得醫保好 要我貼錢去醫你班冇生產力r飯食嘅仆街? 不了

台狗唔知係咪仲用緊支那果陣「死要面」既文化
但係台狗係冇料扮四條 淨係用語言 文字黎打飛機抬高自己
點解成日要用新聞打飛機係因為台狗淨係得新聞可以打到飛機

支那起碼叫真係落手落腳去做個表面比人睇
話知佢入面幾咁垃圾 但係都叫做有個樣 起碼可以影下相拍下片比人睇
台狗就內外都冇 又唔知自己冇料但係又要自大

教育又係垃圾 但係咁廢既教育都可以係教到班台狗係台灣生存到
弱智都算 仲要咁自大無恥 得佢講冇人講
我敢講地球上冇動物閪得過台狗 支那狗都係咁話
好聽D講就係門檻低 弱智都唔會比人淘汰
難聽D就係出唔到海外 往後既教育水平因為個個滿足現況所以會止步不前

香港就平均學力 教育都好過台灣好多
只係冇鳩用 唔係最TOP果班或者有錢既話都係同班低智台狗一樣捱世界
所以先係咁比人拉埋一齊比

一睇就知仲係學生啦條友
好老實講 台南都吹到咁大
讀緊成大？
咁住高雄點計？

唔好唔記得地震風災水災

細路哥睇野咁片面
你用租屋/買樓 全球都無地方輸比香港架啦

當年我有機會stay台灣 但就係比較過就覺得唔好
細個崇台又係以為真係咁好
過到去親眼一望就望左好幾年
除左食女方便啲
同土地問題
真係無乜優點係超香港一班
野食其實咪又係頹飯
扮哂好食 激素味精仲多撚過香港
了解下人地運作先再講好食問題啦
你估好似日本乜都真材實料咩
男仔食到變大胸肌 正呀

仲夠撚膽死串我無味覺
睇下人地西門町間垃圾茶餐廳幾錢一餐開左幾多年賺到幾多啦
專門開比台灣人食

台南仲要再低啲人工
唔好扮30k啦
24-25k就差唔多
仲要養電單車/車
計返出黎真係平香港少少咁解
係住屋大過香港咁解

但係台灣階層流動性仲低過香港
人地ptt酸民都話要出國啦
作為香港人真係有幾賤種先會諗到廿歲出頭長居台灣

講到好了解咁 不如你又講下自己係台灣留左幾多年?
我讀緊書就真，不過上年未畢業香港就有22k offer比我，我諗都唔諗拒絕左
返香港? 不了

你個買衫買褲點得出黎台灣平過香港好多
U記同各大名牌已經反證緊你呢句
要鬥平 唔好講十年前去女人街果啲買衫 宜家一樣淘寶輕輕鬆鬆又平

一個人住仲唔煮野食呢個邏輯真係好
仲要日日食早餐咁屈

係呀係香港衰仔極都要比3000
台灣就比5000台紙
Goodest logic
人唔笑狗都吠

物價水平就廢話全世界都知呀媽係女人啦
我想講上大陸仲平過你既「台南地區」
根本就講唔出除左經濟水平好過香港之外既任何一點

我去日本 大陸 澳洲呢啲咪又一樣做到
甚至英國都得啦

台灣人就最無國際視野 我諗你住得耐都變左台灣人

有好多野根本就打和 或者叫做相差無幾 不相伯仲
物價水平你再吹捧台灣 事實就係有啲位仲貴過香港
有啲位平啲 有啲位就差唔多

前面就有人講到台灣各方面好過香港 呢個會唔會太誇張

住市區一樣空氣唔好 甚至台灣好多仲係舊式噴黑煙
住郊區少少就無娛樂無上網 仲要考慮交通

住一個地區剩係睇錢 會唔會太小學雞

巴打全中

當年見住班台狗狗衝幾十台幣自助餐 不停refill甜到嘔奶既麥茶 真係笑撚左出黎 比多兩三十台幣食餐正常野（e.g. 意粉，湯麵 etc.) 好似攞佢地命咁

食果d濕鳩自助餐 我寧願7仔familymart算 起碼個飯都算過得去

只有係前段讀business果班算比較心水清 其他好撚多都係開口埋口acg 盲崇美國日本德國

我有時都會問佢地：咁你咁關注美日德點好，又有冇諗過台灣點？

之後即刻dead鳩哂air

人地日本崇美崇歐 有吸收人地好野再改進成自己野

台灣呢？只係一群偷窺狂

你幾時聽過台灣人成身U記？大把人著本地細牌小
又靚又平又唔易撞, 係香港靚既細牌子都好撚貴, 相對之下U記先比較平
所以先出現香港男仔成身U記呢個問題 點解台灣有得揀？香港無？
人地網購發展得幾成熟？本地網購做到便利店寄便利店，就算台南寄上台北都係2日既事
仲做到貨到付款 而香港網購停留緊係邊？咁多年都無進步

仲有娛樂呢？駁我買衫褲後面句娛樂當睇唔到？同條女去睇戲平香港起碼3份1
唔想睇戲大把免費既文創野可以去行，台北市立藝術館又高質
仲有公立既動物園，纜車等等 就算去六福村呢類主題樂園又平又大又高質

一日三餐係基本生理要求，我基於呢樣野黎進行假設有咩問題？
係呀係香港衰仔極都要比3000
台灣就比5000台紙
Goodest logic
人唔笑狗都吠
呢個真係人唔笑狗都吠啦，係笑緊你阿戇鳩仔 比5000台紙係我講？

香港無進步退步緊係事實，一個曾經國際大都市比台灣短短十幾年就追得上
仲覺得打緊和、不相伯仲

港豬盲撐香港真係唔簡單

屌你老母
細細個就諗要長居台灣
好老實講就承認自己無競爭能力
真係講居住環境 日本 歐洲 加拿大 澳洲 都唔會差過台灣

算啦你地繼續搵台妹埋單又好
做player日日食女又好
繼續打下飛機都唔算得啲乜既

我睇唔出香港就算ugrad又幾有競爭力
除非你話你自己係hku神科first hon畢業我就真係駁你唔到
我淨係知香港好多人都打緊份牛工為左層樓
難得放假都無乜娛樂 出街又逼到痴線

咩叫無生產力?你好有生產力?

每個地方既飲食習慣唔一樣
你覺得台灣野難食應到美國一戰

普通科三大first hon,做唔到AO, EO, 2A3O, MT, ibank 呢類
一樣乞

我答一句：亞洲都係垃圾黎
差在垃圾得幾緊要
亞洲係好在你做生意爽
因為人工賤又平，人又多又傻
向美國? 唔洗黎了
除非你套生意好有競爭力&創新

爆埋料比你知
香港人最愛的iphone
其實向呢度
佢地痴迷既程度遠不如亞洲
甚至覺得貴唔買
咁賣比邊個?咪你班亞洲佬囉
洗你地腦，等你地覺得好屌，狂買
好多產品都係咁
如果唔係點賺咁多錢?

名牌車既售價在美國遠比亞洲便宜

我真係未見過一個出路可以如此陜窄的社會
鄉港

就算淨係同香港比台灣都落後勁多，去左一次之後真心唔會再去，狗也不屌

時光倒退三十年 去過一次都唔會再去

台灣人日日都比自己政府出賣緊
你仲話佢有民主
連登仔仲羨慕d落後地區
其實中國d山區都唔錯
政府又唔會干預,生活又共融,d人又少機心